暫緩議規交內會討論 泛民斥剝奪提案權 轟梁君彥卸膊

暫緩議規交內會討論
泛民斥剝奪提案權
轟梁君彥卸膊 李慧琼欲表決終讓步

港聞

泛民不滿梁君彥將議案轉交內會討論，矢言杯葛會議抗爭。王子俊攝

【本報訊】修改立法會《議事規則》的戰火蔓延至內務委員會。日前立法會主席梁君彥將民主派擬動用《議事規則》91條，提出暫緩執行《議規》議案轉交內會討論。民主派議員昨在內會討論時批評梁的做法「卸膊」及剝奪議員提案權，內會主席李慧琼一度想就有關議案作表決，但她在民主派議員強烈反對下讓步，有關議案將留待梁君彥下周作裁決。

記者：呂浩然

由22名民主派議員按《議規》91條，提出共97項要求下周三（13號）的立法會會議暫緩執行《議規》的議案，該97項議案旨在令民主派動用《特權法》傳召官員或索取文件、譴責立法會主席梁君彥或內會主席李慧琼的議案，排在修改《議規》的議案之前，變相可以拉布。

將交梁下周一裁決

人民力量陳志全指據《議規》91條，按91條提出動議只得兩個門檻，即有足夠預告期或獲主席批准，而沒有寫明須經內會討論。民主黨林卓廷則指，前內會主席劉健儀都公開表示內會就這問題並無角色。立法會秘書長陳維安搬出先例指，以往所有由議員按91條的動議，均經內會討論，然後才由立會主席決定是否批准。立法會法律顧問亦指，立會主席是否批准還要考慮該動議是否符合其他《議規》條文，「唔係畀足預告期就可以提出」。公民黨郭家麒反駁這做法「直情係僭建咗、剝奪咗提91條嘅權利！」無政黨朱凱廸亦反問，難道立會主席的權力可凌駕其他《議規》條文？他更表明若內會要投票決定，他馬上會杯葛會議。

內會主席李慧琼最初提出，可先表決是否用表決方式處理有關議案，但她建議令民主派譁然，內會副主席郭榮鏗亦指，內會不應強行以表決來否定議員提案權。面對亂局，李決定休會10分鐘，復會後即表示不作表決，只透過秘書處將議員意見、如實向梁君彥反映，由梁在下周一（11號）作裁決。

公民黨黨魁楊岳橋批評，梁君彥不應但凡有具爭議的事就推卸給內會，令他不用負上政治責任。陳志全就稱，這次明顯是「梁君彥卸責，李慧琼為難」。另外，有建制派議員預告，梁君彥下周主持會議時將不會如剛過去般「包容」，若民主派議員離座抗議，他很大機會將相關議員驅逐出會議廳，再進行投票，相信民主派要拉布至下周五有相當難度。

李慧琼昨提出可先表決是否用表決方式處理有關議案。

相關新聞

劉健儀：夠12日預告期直上大會
港聞 3小時前

修訂或違憲 涂謹申促林鄭表態
港聞 3小時前